### **后端技能**

- 1.了解后端的开发方式，在应用程序中的作用，至少会使用一种后端语言
- 2.掌握数据最终在数据库中是如何落地存储的，能看懂表结构设计、表之间的关联，至少会使用一种数据库



### **性能优化**

- 1.了解前端性能衡量指标、性能监控要点，掌握一种前端性能监控方案
- 2.了解常见的`Web`、`App`性能优化方案
- 3.`SEO`排名规则、`SEO`优化方案、前后端分离的`SEO`
- 4.`SSR`实现方案、优缺点、及其性能优化
- 5.`Webpack`的性能优化方案
- 6.`Canvas`性能优化方案
- 7.`React`、`Vue`等框架使用性能优化方案

 

### **业务相关**

- 1.能理解所开发项目的整体业务形态、业务目标、业务架构，可以快速定位线上业务问题
- 2.能理解所开发项目整体的技术架构、能快读的根据新需求进行开发规划、能快速根据业务报警、线上日志等定位并解决线上技术问题
- 3.可以将自己的想法或新技术在业务中落地实践，尽量在团队中拥有一定的不可替代性



#### 在跑步中

- PB是Personal Best的缩略，表示个人最好成绩。